# Transcript of Pepper&Carrot Episode 34 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 34 : L'Adoubement de Shichimi

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Narrateur|1|False|La même nuit...
Hibiscus|2|False|...et ainsi, ce soir, nous t'accueillons, Shichimi, en tant que plus jeune Chevalier de Ah.
Coriandre|3|False|Toujours aucun signe de Pepper ?
Safran|4|False|Toujours pas.
Safran|5|False|Elle ferait mieux de se dépêcher, ou elle va louper le discours de Shichimi.
Shichimi|6|False|Merci.
Shichimi|7|False|Je voudrais...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|1|False|Zio oOOOOO|nowhitespace
Son|2|False|Zioo O O O OO|nowhitespace
Pepper|3|True|Chaud devant !
Pepper|4|True|Attention !
Pepper|5|False|ATTENTION !!!
Son|6|False|CR A S H !|nowhitespace
Son|7|False|Oups !
Son|8|False|Tout le monde va bien ? Rien de cassé ?
Shichimi|9|False|Pepper !
Pepper|10|True|Salut, Shichimi !
Pepper|11|True|Désolée pour l'entrée fracassante, et pour le retard !
Pepper|12|False|J'ai couru toute la journée, mais c'est une longue histoire.
<hidden>|13|False|Dear translator: if editing the soundFX is difficult, I made a special documentation here: https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=055_Sound-Effect_translation

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Hibiscus|1|False|C'est une de tes invités ?
Shichimi|2|False|Oui. C'est mon amie Pepper. Tout va bien.
Pepper|3|True|Carrot, ça va aller ?
Pepper|4|False|Désolée, je ne maitrise pas encore très bien l'atterrissage en hypervitesse.
Pepper|5|True|Et encore désolée pour le dérangement,
Pepper|6|False|et aussi pour ma tenue....
Shichimi|7|False|Hi, hi !
Wasabi|8|True|Shichimi,
Wasabi|9|False|cette jeune sorcière qui vient d'arriver, est-elle vraiment une de tes amies ?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Shichimi|1|True|Oui, votre altesse.
Shichimi|2|False|Elle s'appelle Pepper, de l'école de Chaosah.
Wasabi|3|True|Sa présence ici pollue la nature sacrée de notre école.
Wasabi|4|False|Mets-la hors de ma vue, immédiatement.
Shichimi|5|True|Mais...
Shichimi|6|False|Maître Wasabi...
Wasabi|7|True|Mais quoi ?
Wasabi|8|False|Préfères-tu qu'on te bannisse de notre école ?
Shichimi|9|False|! ! !|nowhitespace

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Shichimi|1|True|Désolée Pepper, mais tu dois partir.
Shichimi|2|False|Maintenant.
Pepper|3|True|Hein ?
Pepper|4|False|Hop, hop, hop, une minute ! Je suis sûre qu'il y a un malentendu.
Shichimi|5|False|S'il te plaît, Pepper, ne rends pas les choses plus difficiles.
Pepper|6|False|Hé ! Toi, là, sur le trône ! Si t'as un problème avec moi, descends et viens me le dire toi-même !
Wasabi|7|False|Pfff...
Wasabi|8|True|Shichimi, tu as dix secondes...
Wasabi|9|True|neuf...
Wasabi|10|True|huit...
Wasabi|11|False|sept...
Shichimi|12|False|ÇA SUFFIT, PEPPER ! VA T'EN !!!
Son|13|False|SHRRIiii !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Shichimi, s'il te plaît, calme-t...
Son|2|False|B ADou M!|nowhitespace
Shichimi|3|True|VA T'EN !!!
Shichimi|4|True|VA T'EN !!!
Shichimi|5|False|VA T'EN !!!
Son|6|False|C R E E E E E ! !!|nowhitespace
Pepper|7|True|Outch !
Pepper|8|False|Hé ! Ce n'est... p-PAS... ouille... sympa !
Coriandre|9|False|SHICHIMI ! PEPPER ! ARRÊTEZ, S'IL VOUS PLAÎT !
Safran|10|False|Attends.
Wasabi|11|False|Hmm !
Pepper|12|True|Grrr !
Pepper|13|False|OK, tu l'auras cherché !
Son|14|False|B R Z OO !!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|CURSUS CANCELLARE MAXIMUS !!!
Son|2|False|S H K L AK !|nowhitespace
Pepper|3|False|Outch !
Son|4|False|P AF !!|nowhitespace
Shichimi|5|True|Même ton meilleur sort d'annulation n'a aucun effet sur moi !
Shichimi|6|True|Abandonne, Pepper, et va t'en !
Shichimi|7|False|Ne m'oblige pas à te faire plus de mal !
Pepper|8|False|Oh mon sort d'annulation a très bien marché, sauf que ce n'était pas toi, la cible.
Shichimi|9|True|Hein ?
Shichimi|10|False|Que veux-tu dire ?!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Shichimi|1|False|?!!
Pepper|2|True|Ma cible, c'était elle !
Pepper|3|False|J'ai simplement annulé son Sort de Jouvence , qui lui donne une apparence plus jeune.
Pepper|4|True|Je l'ai remarqué dès mon arrivée.
Pepper|5|False|Et ça, ce n'est qu'un aperçu de ce que tu mérites pour avoir forcé Shichimi à se battre contre moi !
Wasabi|6|True|INSOLENTE !
Wasabi|7|True|Comment oses-tu,
Wasabi|8|False|et devant toute mon école !
Pepper|9|True|Estime-toi heureuse !
Pepper|10|False|Si j'avais plus de Réa, j'aurais été bien plus loin !

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|1|False|DR Z OO !!|nowhitespace
Wasabi|2|True|Je vois... tu as atteint le niveau de tes prédécesseurs bien plus tôt que je ne l'avais prévu...
Wasabi|3|False|Cela précipite mes plans, mais c'est une bonne nouvelle.
Pepper|4|True|Tes plans ?
Pepper|5|True|Donc ce n'était qu'un test, et tout ça n'a aucun rapport avec mon retard ?
Pepper|6|False|Tu es vraiment tordue !
Wasabi|7|True|Ha...
Wasabi|8|False|ha.
Wasabi|9|True|QU'EST-CE QUE VOUS REGARDEZ, VOUS AUTRES ?
Wasabi|10|False|JE VIENS DE ME FAIRE ATTAQUER, ET VOUS RESTEZ PLANTÉS LÀ ?! ATTRAPEZ-LA !!!
Wasabi|11|False|JE LA VEUX VIVANTE !
Wasabi|12|False|ATTRAPEZ-LA !!!
Pepper|13|False|Shichimi, on en reparlera plus tard !
Pepper|14|True|Désolée Carrot, mais on va devoir partir d'ici en hypervitesse une fois de plus.
Pepper|15|False|Accroche-toi !
Son|16|False|Tap !
Son|17|False|Tap !
Son|18|False|Ziioo OO !!

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|? !
Wasabi|2|False|ATTRAPEZ-LA !!!
Pepper|3|False|Zut.
Safran|4|False|Pepper, prends mon balai !
Son|5|False|Fizzz !
Pepper|6|True|Oh, super !
Pepper|7|False|Merci, Safran !
Son|8|False|Toc !
Son|9|False|zioo O O O O!|nowhitespace
Narrateur|10|False|À SUIVRE...

### P11

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|1|False|Le 31 Mars 2021 Art & scénario : David Revoy. Lecteurs de la version bêta : Arlo James Barnes, Carotte, Craig Maloney, Efrat b, GunChleoc, Karl Ove Hufthammer, Martin Disch, Nicolas Artance, Parnikkapore, Valvin. Traduction française : Nicolas Artance, David Revoy, Valvin, Quetzal2 Remerciement spécial : à Nicolas Artance pour l'exploration du personnage de Wasabi dans ses nouvelles de fan-fiction. La façon dont il l'a imaginée a eu un grand impact sur ma façon dont je l'ai dépeinte dans cet épisode. Basé sur l'univers d'Hereva Créateur : David Revoy. Mainteneur principal : Craig Maloney. Rédacteurs : Craig Maloney, Nicolas Artance, Scribblemaniac, Valvin. Correcteurs : Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson . Logiciels : Krita 4.4.1, Inkscape 1.0.2 sur Kubuntu Linux 20.04. Licence : Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
Pepper|2|True|Le saviez-vous ?
Pepper|3|True|Pepper&Carrot est entièrement libre, gratuit, open-source et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs.
Pepper|4|False|Cet épisode a reçu le soutien de 1096 mécènes !
Pepper|5|True|Vous pouvez aussi devenir mécène de Pepper&Carrot et avoir votre nom inscrit ici !
Pepper|6|True|Nous sommes sur Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ... et d'autres !
Pepper|7|False|Allez sur www.peppercarrot.com pour plus d'informations !
Pepper|8|False|Merci !
<hidden>|9|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|10|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|11|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
